路透社社長晤央視台長 被質疑涉港報道真實性

路透社曾以錄音佐證報道，指有中聯辦官員在圍村活動中，鼓勵村民「保衞家園」，疑與721元朗恐襲有關；又爆出香港特首林鄭月娥欲辭職，可是礙於中央拒絕無果，宗宗「猛料」。內媒報道指，央視台長慎海雄今日會見路透社社長弗里登伯格，當面質疑路透社近期涉港報道的真實性；弗里登伯格回應，將核實有關報道。

2人在北京釣魚台國賓館出席2019絲綢之路電視國際合作共同體高峯論壇時交談，並談到有關問題。慎海雄稱，路透社一直保持優良傳統，不過，近期在有關香港局勢的報道上，具有國際影響力的路透社的個別報道失實、有欠客觀和公正，拋出所謂爆料報道，聲稱香港特首林鄭月娥曾向中央提出「五大訴求」被拒，傳播謠言。

弗里登伯格稱他是第一次聽到慎海雄說的有關涉港報道問題，一定會深入核實，並稱路透社高度重視自身信譽及中國市場與用戶。

賊喊捉賊

支那黨台質疑人fakenews

自己做雞叫人守貞操

人地駛做fake news咁低莊

弗里登伯格稱他是第一次聽到慎海雄說的有關涉港報道問題

佢會第一次聽

大家馬上上Twitter 支持路透社

讓世人知道#chinazi 有幾瘋狂

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告